<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: life | 山青云白的BLOG]]></title>
  <link href="http://blog.qingyunliao.com/blog/categories/life/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://blog.qingyunliao.com/"/>
  <updated>2013-12-21T22:05:09+08:00</updated>
  <id>http://blog.qingyunliao.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[cloud]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[冬至]]></title>
    <link href="http://blog.qingyunliao.com/blog/2013/12/21/winter-solstice/"/>
    <updated>2013-12-21T19:49:00+08:00</updated>
    <id>http://blog.qingyunliao.com/blog/2013/12/21/winter-solstice</id>
    <content type="html"><![CDATA[<div style="text-align:right;">月黑见渔灯，孤光一点萤。微微风簇浪，散作满河星。</span></br>——查慎行《舟夜书所见》</div>


<p></br></p>

<p>
太阳即将直照南回归线，这就意味着马上就是冬至了。对生活在北半球而言，冬至是离我们最远的时候，既然冬至都马上就要过去了，那太阳还会离我们更远吗？
</p>


<p>
工作之后让我意识到自己的能力水平急待提高，并且还没有形成自己的核心技术，这是一个重要的问题，在这里给自己提个醒。
</p>


<p>
今天是十二月二十一，还只剩下十天，二零一三年就要完了，但我却还有很多事情没有去做或没有做成。明明已经心里很迫切了，但却老是拖着不去做。整个研究生下来，其它的倒没学到，倒是将拖延症养成了参天大树，说起来真令自己汗颜。自己心里有想法就要去试验实施从而不断地对自己进行调整，而不要太在意周围的指指点点，就算是讽刺我“何不溺以自照“，可那又有什么关系呢？同学，拖延症是病，得治。
</p>


<p>
曾经想着，毕业之后每一年工作熟悉一个城市，走遍它，然后再换一个城市；如此做下去，直到三十岁。但是我又想，去一个不熟悉，没有朋友的地方，可能会很孤独，并且自己的性格也不是很外向，怕到时候觉得没甚意思。山的那边是什么，我不亲眼去瞧上一眼又怎会甘心呢，哪怕是去过那边的人告诉我“山的那边还是山“。
</p>


<p>
以前我是很少给家里爸妈打电话的，频率大概是一个月一次；但是毕业之后的通话次数一下子就多了起来，平均起来大概有一周一两次的样子，在这点上，我觉得应该自己表扬一下自己。老妈太喜欢看电视了，现在她的宝贝儿子我打电话她都不接了，直接扔给我爸接，以前跟老爸一般两三句话就完事了，现在好歹也能胡侃半个小时至一个小时的样子。自从今年暑假爸妈不做生意回到老家后，他现在就天天早起勤劳地砌房子，有时甚至天还没亮就起床了，说是要尽快地搞好，给我娶媳妇用，娃哈哈啊。老爸这样天天劳动，连以前有头晕的毛病也没了。不得不说，人老是坐着对身体真的不好，尤其是对血液循环系统，不是有报告称久坐之人会少活七年吗；二是大城市的空气真是差。
</p>


<p>
鉴于以上种种，我虽没有给自己定下什么目标，但却有了一个大致的行为指南，可以用王维的一句诗来大致概括“世事浮云何足问，不如高卧且加餐“。何足道，就是说很多事不要老是挂在心上，去做就行；高卧和加餐，代表着我要休息好，多吃长胖变强壮。话说俺一直走在增肥致胖的道路，却一直没甚效果，有时都不得不怀疑自己是不是搞反方向了。
</p>


<p>
以前在这条路增肥致胖的路上我并不孤单，至少还有明同学在；但他在长久没有效果之后意志有了些许的动摇，他背叛了原先的自己，改成了以后找个心爱的胖妞共度此生。毕业之后同学朋友之间的联系一下子就少了很多，但并不代表就少了牵挂，就如题首那着诗所说的，如果说你是那盏灯，我们就是那满河的星星，与你遥相呼应，反之亦是。
</p>



]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[写在双十一前]]></title>
    <link href="http://blog.qingyunliao.com/blog/2013/11/06/writing-before-dual-eleven/"/>
    <updated>2013-11-06T21:56:00+08:00</updated>
    <id>http://blog.qingyunliao.com/blog/2013/11/06/writing-before-dual-eleven</id>
    <content type="html"><![CDATA[<div style="text-align:right;"><span style="padding-right:80px">人的一切痛苦，本质上都是对自己无能的愤怒</span></br>——王小波</div>


<p></br></p>

<p>
时间已经深秋，在广州那也是避免不了地感受到那袭人的凉意。早晚温差较大，差不多有十度左右，如果说在中午穿一件短袖不觉着冷，但在清晨与晚上就不得不加件衣裳了。当然，如果你身上的皮下组织多，那就得另当别论了。
</p>


<p>
九月初公司从越秀迁到了萝岗科学城，我也从那边的住处搬到了小新塘这边居住。上下班从原先的步行5分钟的路程变成现在骑自行车20分钟的样子。自行车是一辆二手的公路赛车，花了一百六十块外送一把锁买来的。当时觉得这车还是挺新的，结果却在买来的二十天之内连续不断地出现故障，不是飞轮坏了，就是经常爆胎，并且已经不下十数次，几次都是在不上不下的地儿出现问题，当时真有一股想把它给扔河里的冲动。最后还是把前后两个胎全换了，磨合之后也没再出什么问题。由于住的地方离公交站比较远，步行大概需要十分钟，所以每天骑车上下班比起挤公交还是要爽那么一点点滴。
</p>


<p>
不知不觉到这已经有两月有余，期间经常到皇上那蹭饭。不得不说，皇上的手艺非常不错，犹其是煎蛋饼时所用的那一手颠勺技术，已经炉火纯青、几至化境，想用手机发条微博时，却发觉那瞬间早已消逝。我当时想着这项技能，至少也得花不少时间才能刷得出来的经验吧。老同学间吃吃饭、聊聊天，多多少少也算是对生活的一种慰藉吧。皇上呢，还在追求色、香、味俱全的路上，日子过得就是比一般人有格调些。
</p>


<p>
上一周，我终于购买了人生当中的第一部智能机，同时也是我的第三部手机，iPhone 5C 绿色 16G，算是今年最大的花销吧。同时不得已买了张新的电话卡，不过目前还没有决定是否使用这个号码，所以暂时就先不通知了。话说如今我已经齐集了「传说中的三件套」，我想弱弱地问一声玉皇大帝，我现在是不是可以召唤女朋友了 ^_^
</p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[雨夜静坐]]></title>
    <link href="http://blog.qingyunliao.com/blog/2013/07/19/thinking-in-raining-night/"/>
    <updated>2013-07-19T23:35:00+08:00</updated>
    <id>http://blog.qingyunliao.com/blog/2013/07/19/thinking-in-raining-night</id>
    <content type="html"><![CDATA[<div style="text-align:right"><span style="padding-right:80px">小说中最先出场的，并不一定是主角，也很有可能是打酱油的。</span></br>——读『霍乱时期的爱情』的错觉</br> </br> </br> </div>




<p>
窗外不停的落雨声，现在可以说是真正地离开了校园，步入了社会。7月3号学校开始赶人，我之前已经搬走过很多大件，如电脑、被子之类，但在那天晚上收拾起自认为只有那一点点的行装时，才发现东西竟然是越收拾越多，很多东西都没有扔，最后不得不叫亚平和凯哥帮忙将东西搬到学校南门，打了个的才将最后的那「一点点行理」搬走，果然是行百里者半九十。
</p>


<p>
上个月，不对，应该是上上个月，跟滔哥说我可能要回到他的公司里来工作，他说现在公司有多好，而且给我的待遇也还不错，我就决定了来他这里工作，6月4号开始正式上班。期间，我放弃了长沙的一份工作机会与中国电信的补招机会。这才过了不到2个月的时间，才发现公司财政不行，上个月工资还被拖欠了些。公司的状况这么差，事先没有对我透露丝毫，如果公司这个月底破产，那我可能有将近一万块钱打水漂，并且不但错过了很多的机会，还要花费很多时间去重新找工作。其实我也早发现了一些不对的地方，但碍于认识这么久了，还是愿意相信滔哥，抹不开面子直接走人。回过头来看自己，还真的是图样图森破。
</p>


<p>
话不多说了，希望接下来的日子自己好好努力，也希望自己好运！
</p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[写在毕业之前]]></title>
    <link href="http://blog.qingyunliao.com/blog/2013/05/29/writing-before-graduate/"/>
    <updated>2013-05-29T14:54:00+08:00</updated>
    <id>http://blog.qingyunliao.com/blog/2013/05/29/writing-before-graduate</id>
    <content type="html"><![CDATA[<div style="text-align:right;padding-left:240px"><div style="text-align:left;padding-right:60px;text-indent:2em;">她的痛苦化作一股对世界、甚至对自己的盲目怒火，而这反而给她注入了自控的力量和独自面对孤独的勇气。</div>——《霍乱时期的爱情》</br> </br> </br> </div>




<p>
不知不觉中，研究生三年生活马上就接近尾声。读了这么多年的书，用我外甥的话来说就是，他在读三年级，我也还在读三年级。回首这三年，在学校里学到的东西非常有限，却认识了一大群同学，冲淡了些许与生俱来的孤独。
</p>


<p>
一年级的生活主要是在学校学习各种课程，比较有意思点的课程也就只有曹阳老师的《概率计算》这门课的，本来《人工智能》也是一门非常有趣的课，但却被葛老师讲得没意思了。当然了，最应该被吐糟的当属《形式化方法》，这门课真是上了都感觉不到自己在上，这当然大部分是自己的原因。除了上课，其它的时间主要是用来熟悉叶老师的研究领域『时态索引』上。开始看论文的时候，真是有种云里雾里的感觉，然后才慢慢对它有了全面地了解，用TPIE函数库做了相应的实验。二年级的时候，基本上就没课了，在那年九月份的时候我找到了一份实习，在公司里认识了一些人。同时学院里也有四人不同时候都到了这家公司实习，我们成了要好的朋友。想起了当初中午常常一起在壬丰四楼吃饭的情景，挺怀念的。三个月后，公司出现了问题被解散，被欠了两个月工资，直到第二年四月才重组公司，只是那时只剩下四个人了。记得宣布公司破产后一天刚好是我24岁的生日，在广州的本科同学一起在我学校周围聚了下，赵明同学刚好那天在广州也就过来了，这小子抢着帮我把钱给付了。我跟他们说起我实习公司倒闭了，他们还不信，开玩笑说『你真牛，把一家公司都给实习倒了』。在导师的召唤与公司的实习中，二年级很快就过去了，马上就要进入三年级的找工作的步骤。我辞了实习，全心全意地来找工作。首先是腾讯，先后通过了笔试、一面、二面，却在一般不怎么刷人的第三面（hr面）被刷了下来，之后更是惨不忍睹，虽说大部分都过了笔试，但一般都在面试上被刷。去年的经济形势不好也是一个原因导致大部分私企都没怎么招人，倒像是在做广告似的。自己由于英语没过六级，而很多国企、银行和事业单位都要求这个。在答辩的时候，叶老师点出了我自己的问题，那就是不善于亮出自己的优点。当然也有自身实力的问题存在。自己还是不够优秀。今年上半年则是在写论文，一个字『烦』，现在终于完成的差不多了。马上就要毕业，虽然自己的起点不够好，但我相信自己，正如我相信你相信我一样。
</p>


<p>
在这里，将改写的诗再誊写一遍：『三千青丝秀素颜，戴花一笑；一双明眸展无暇，顾盼生辉。』
</p>


<p>
正如《霍乱》里说的，社会生活的症结在于如何控制胆怯。我会试着在今后的生活中更勇敢一点，勇于追求自己喜欢的人和物。有什么能够比得了自己喜欢呢？
</p>


<p></br></br></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[《多情剑客无情剑》摘]]></title>
    <link href="http://blog.qingyunliao.com/blog/2013/03/22/sentimental-swordsman/"/>
    <updated>2013-03-22T22:45:00+08:00</updated>
    <id>http://blog.qingyunliao.com/blog/2013/03/22/sentimental-swordsman</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>
欲望就像是浪潮，一阵平静了，立刻又有一阵卷了过来。
</p>


<p>
笑，就像是香水，不但能令自己芬芳，也能令别人快乐。 你若能令别人笑一笑，纵然做做愚蠢的事又何妨？
</p>


<p>
只道无情却有情，情到浓时情转薄。
</p>


<p>
人活着，就要有理想、有目的，就要不顾一切去奋斗，至于奋斗的结果是不是成功，是不是快乐，他们并没有放在心上。
</p>


<p>
孙小红凝注着他，目光更温柔，轻轻叹息着道：“我爷爷常说，一个人若是总不为自己着想，活着也未免太可怜了。” 李寻欢忽然笑了笑，淡淡道：“一个人若总是为自己着想，活着岂非更可怜？”
</p>


<p>
一个人在等待的时候，总会想起许多事。
</p>


<p>
他不愿阿飞再想这件事，忽然抬头笑道：“你看，这棵树上的梅花已开了。” 阿飞道：“嗯。” 李寻欢道：“你可知道已开了多少朵？” 阿飞道：“十七朵。” 李寻欢的心沉落了下去，笑容也已冻结。 因为他数过梅花。 他了解一个人在数梅花时，那是多么寂寞。
</p>


<p>
女人若要做一件事，最好的法子，就是让她去做，她自己很快就会觉得这件事并不如想像中那么有趣的。因为女人无论对什么事的兴趣都不会保持得很久，但你若不让她去做，她的兴趣反而会更浓厚。
</p>


<p>
一个人的希望若是太大，往往就难免会做错许多事。
</p>


<p>
你若是个聪明人，以后也千万莫要当面揭穿女人的谎话，因为你就算揭穿了，她也会有很好的解释，你就算不相信她的解释，她还是绝不会承认自己说谎。
</p>


<p>
有些人一生都很善良，只不幸做错了一件事，这件事往往就会令他抱恨终生，非但别人不能原谅他，他自己也无法原谅自己。
</p>


<p>
可怜的人，做出来的事往往就会很可怕。
</p>


<p>
龙啸云道：“当一个男人知道他的妻子原来是别人让给他的，而且他的妻子一直还是在爱着那个人，这才是最大的痛苦！” 这的确是最大的痛苦。 不但是痛苦，而且还是种羞辱。
</p>


<p>
一个女人若要男人为她拼命，最好的法子就是先让他知道她是爱他的，而且也不惜为他死。
</p>


<p>
痴并不可笑，因为惟有至情的人，才能学得会这‘痴’字。
</p>


<p>
李寻欢道：“当然，无论谁想学会这‘痴’字，都不是件易事，因为‘痴’和‘呆’不同，只有痴于剑的人，才能练成精妙的剑法，只有痴于情的人，才能得到别人的真情，这些事，不痴的人是不会懂的。”
</p>


<p>
男人们常嘲笑女人们的气量小，其实男人自己的气量也未必就比女人大多少，而且远比女人自私得多。 他们就算有了一万个女人，却还是希望这一万个女人都只有他一个男人，他就算早已不喜欢那女人，却还是希望那女人永远只喜欢他。
</p>


<p>
他苦笑着接道：“其实女人是生来被人爱的，而不是被人尊敬的，男人若对一个根本不值得尊敬的女人尊敬，换来的一定是痛苦和烦恼。”
</p>


<p>
李寻欢道：“世上绝没有任何一个男人能真的了解女人，若有谁认为自己很了解女人，他吃的苦头一定比别人更大。”
</p>


<p>
郭嵩阳叹了口气，道：“我有时真不懂，女人为什么总是要伤害爱她的人？”
</p>


<p></br></br></br></p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
